{"id":402,"date":"2021-05-03T20:53:46","date_gmt":"2021-05-03T20:53:46","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=402"},"modified":"2021-05-03T20:53:48","modified_gmt":"2021-05-03T20:53:48","slug":"prescricao-de-exercicio-fisico-adaptada-ao-doente","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/workshop\/prescricao-de-exercicio-fisico-adaptada-ao-doente\/","title":{"rendered":"Prescri\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcio f\u00edsico adaptada ao doente"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Identifica\u00e7\u00e3o dos palestrantes: Dra. Beatriz Cardoso Marinho<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9dica Interna de Medicina Desportiva no Centro de Medicina Desportiva do Porto<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>O sedentarismo \u00e9 um fator de risco cardiovascular muitas vezes esquecido. Em Portugal, mais de metade da popula\u00e7\u00e3o admite nunca praticar qualquer tipo de exerc\u00edcio f\u00edsico, verificando-se que o sedentarismo aumenta com a idade, sendo superior no sexo feminino.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>O M\u00e9dico de Fam\u00edlia encontra-se numa posi\u00e7\u00e3o privilegiada para intervir na promo\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcio f\u00edsico em todas as fases da vida. No entanto, a prescri\u00e7\u00e3o e o aconselhamento do exerc\u00edcio f\u00edsico devem ser personalizados e adequados&nbsp; \u00e0s&nbsp; especificidades de cada utente. A capacita\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade no \u00e2mbito da realiza\u00e7\u00e3o do aconselhamento breve para o exerc\u00edcio f\u00edsico nas consultas de rotina \u00e9 por isso fundamental, assim como a atualiza\u00e7\u00e3o de conhecimentos cont\u00ednua e especializada nesta \u00e1rea.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Desta forma, acreditamos que este WS \u00e9 essencial a todos os profissionais que queiram atuar eficazmente e de forma colaborativa com o utente no seu sedentarismo,&nbsp; e por isso convidamo-vos a&nbsp; todos a participarem.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o dos palestrantes: Dra. Beatriz Cardoso Marinho M\u00e9dica Interna de Medicina Desportiva no Centro de Medicina Desportiva do Porto O sedentarismo \u00e9 um fator de risco cardiovascular muitas vezes esquecido. Em Portugal, mais de metade da popula\u00e7\u00e3o admite nunca praticar qualquer tipo de exerc\u00edcio f\u00edsico, verificando-se que o sedentarismo aumenta<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/402"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=402"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/402\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":403,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/402\/revisions\/403"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=402"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=402"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=402"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}