{"id":404,"date":"2021-05-03T20:56:10","date_gmt":"2021-05-03T20:56:10","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=404"},"modified":"2021-05-03T20:56:30","modified_gmt":"2021-05-03T20:56:30","slug":"gestao-da-dor-casos-clinicos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/workshop\/gestao-da-dor-casos-clinicos\/","title":{"rendered":"Gest\u00e3o da Dor &#8211; Casos Cl\u00ednicos"},"content":{"rendered":"\n<p>A dor \u00e9 uma das queixas mais frequentes nos cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios e tem um impacto significativo na qualidade de vida dos doentes. O controlo eficaz da dor \u00e9 um dever dos profissionais de sa\u00fade e um direito dos doentes. Contudo, a sua gest\u00e3o constitui ainda um desafio para o M\u00e9dico de Fam\u00edlia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Neste workshop pretende-se abordar de forma pr\u00e1tica, baseada em casos cl\u00ednicos, as melhores estrat\u00e9gias para controlar a dor, para que o nosso trabalho fique mais simples, r\u00e1pido e sistematizado.<\/p>\n\n\n\n<p>Contamos contigo!\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Dr. Raul Marques Pereira<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dico Especialista em Medicina Geral e Familiar \u2013 USF Lethes \u2502ULS Alto Minho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A dor \u00e9 uma das queixas mais frequentes nos cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios e tem um impacto significativo na qualidade de vida dos doentes. O controlo eficaz da dor \u00e9 um dever dos profissionais de sa\u00fade e um direito dos doentes. Contudo, a sua gest\u00e3o constitui ainda um desafio para<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=404"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":405,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/404\/revisions\/405"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=404"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=404"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=404"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}