{"id":406,"date":"2021-05-03T20:58:57","date_gmt":"2021-05-03T20:58:57","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=406"},"modified":"2021-05-03T20:58:59","modified_gmt":"2021-05-03T20:58:59","slug":"vegetarianismo-e-suplementacao-alimentar-em-idade-pediatrica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/workshop\/vegetarianismo-e-suplementacao-alimentar-em-idade-pediatrica\/","title":{"rendered":"Vegetarianismo e suplementa\u00e7\u00e3o alimentar em idade pedi\u00e1trica"},"content":{"rendered":"\n<p>A dieta tem um papel relevante no desenvolvimento e no bem-estar do ser humano. Muitas fam\u00edlias praticam uma dieta vegetariana que inclui v\u00e1rios subgrupos de dietas, sendo alguns mais restritivos do que outros.<\/p>\n\n\n\n<p>A alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana bem planeada \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o v\u00e1lida na idade adulta, no entanto, a sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 idade pedi\u00e1trica \u00e9 controversa.<\/p>\n\n\n\n<p>O suprimento das necessidades nutricionais da crian\u00e7a vegetariana desde o nascimento e, particularmente, a partir da fase de diversifica\u00e7\u00e3o alimentar constitui um desafio para o M\u00e9dico de Fam\u00edlia.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Este workshop pretende explorar de forma pr\u00e1tica as especificidades das dietas vegetarianas e as eventuais necessidades de suplementa\u00e7\u00e3o na crian\u00e7a vegetariana.<\/p>\n\n\n\n<p>Palestrante:<\/p>\n\n\n\n<p>Dr\u00aa Andreia Ribeiro<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dica Especialista de Pediatria, no Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A dieta tem um papel relevante no desenvolvimento e no bem-estar do ser humano. Muitas fam\u00edlias praticam uma dieta vegetariana que inclui v\u00e1rios subgrupos de dietas, sendo alguns mais restritivos do que outros. A alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana bem planeada \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o v\u00e1lida na idade adulta, no entanto, a sua adequa\u00e7\u00e3o<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=406"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":407,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/406\/revisions\/407"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=406"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=406"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}