{"id":408,"date":"2021-05-03T21:00:53","date_gmt":"2021-05-03T21:00:53","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=408"},"modified":"2021-05-03T21:00:56","modified_gmt":"2021-05-03T21:00:56","slug":"saude-mental-em-mgf-ansiedade-e-depressao","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/mesa-redonda\/saude-mental-em-mgf-ansiedade-e-depressao\/","title":{"rendered":"Sa\u00fade Mental em MGF &#8211; Ansiedade e Depress\u00e3o"},"content":{"rendered":"\n<p><strong>Moderador: Dra. Isabel Nazar\u00e9<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9dica Especialista de Medicina Geral e Familiar na USF Avintes | ACeS Grande Porto VII &#8211; Gaia<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Identifica\u00e7\u00e3o dos palestrantes:&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prof. Doutor Eduardo Carqueja<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Diretor de Servi\u00e7o de Psicologia e Psic\u00f3logo no Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de S\u00e3o Jo\u00e3o&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Dra. In\u00eas Homem de Melo<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9dica interna de Psiquiatria, no Hospital Magalh\u00e3es Lemos<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Dra. Sofia Pires&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>M\u00e9dica interna em Pedopsiquiatria, no Centro Hospitalar Vila Nova de Gaia e Espinho<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>O M\u00e9dico de Fam\u00edlia tem um papel fundamental na contextualiza\u00e7\u00e3o biopsicosocial dos utentes e das suas queixas. A integra\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias matrizes de rela\u00e7\u00e3o &#8211; familiar, social e laboral &#8211; dos utentes a que o m\u00e9dico de fam\u00edlia tem frequentemente acesso e a rela\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-doente estabelecida acabam por ser essenciais para uma primeira abordagem, seguimento e sucesso terap\u00eautico de patologias psiqui\u00e1tricas. Numa altura em que a sa\u00fade mental das popula\u00e7\u00f5es tem sido posta em causa pela pandemia, tem-se verificado um aumento da incid\u00eancia de determinadas patologias como a ansiedade e a depress\u00e3o, que tendem a tornar-se cr\u00f3nicas quando n\u00e3o s\u00e3o tratadas atempadamente.<\/p>\n\n\n\n<p>Nesta mesa redonda, consideramos essencial abrir lugar \u00e0 discuss\u00e3o sobre os impactos que a pandemia COVID-19 tem tido na nossa pr\u00e1tica cl\u00ednica, na abordagem a patologias como a ansiedade e depress\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 nos adultos, mas tamb\u00e9m nas crian\u00e7as, e de que forma poderemos diagnosticar precocemente estas doen\u00e7as que t\u00eam um elevado impacto na qualidade de vida dos nossos utentes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Moderador: Dra. Isabel Nazar\u00e9 M\u00e9dica Especialista de Medicina Geral e Familiar na USF Avintes | ACeS Grande Porto VII &#8211; Gaia Identifica\u00e7\u00e3o dos palestrantes:&nbsp; Prof. Doutor Eduardo Carqueja Diretor de Servi\u00e7o de Psicologia e Psic\u00f3logo no Centro Hospitalar Universit\u00e1rio de S\u00e3o Jo\u00e3o&nbsp; Dra. In\u00eas Homem de Melo M\u00e9dica interna de<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/408"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=408"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/408\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":409,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/408\/revisions\/409"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=408"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=408"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=408"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}