{"id":410,"date":"2021-05-03T21:02:41","date_gmt":"2021-05-03T21:02:41","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=410"},"modified":"2021-05-03T21:02:44","modified_gmt":"2021-05-03T21:02:44","slug":"gestao-do-doente-com-fibrilhacao-auricular","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/workshop\/gestao-do-doente-com-fibrilhacao-auricular\/","title":{"rendered":"Gest\u00e3o do doente com Fibrilha\u00e7\u00e3o Auricular"},"content":{"rendered":"\n<p>A fibrilha\u00e7\u00e3o auricular \u00e9 a arritmia card\u00edaca mais frequente, cuja preval\u00eancia tende a aumentar com a idade. Est\u00e1 associada a um elevado risco de mortalidade e morbilidade, contudo, a sua abordagem cl\u00ednica permanece um verdadeiro desafio, em parte, devido \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica heterog\u00e9nea. Na \u00faltima d\u00e9cada t\u00eam sido realizados v\u00e1rios avan\u00e7os terap\u00eauticos e preventivos, que refletem um maior conhecimento e compreens\u00e3o da sua etiopatogenia.&nbsp; &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Este workshop baseia-se na abordagem de casos cl\u00ednicos atuais, representativos e frequentes na pr\u00e1tica cl\u00ednica do M\u00e9dico de Fam\u00edlia na \u00e1rea da fibrilha\u00e7\u00e3o auricular. Tem por objetivo esclarecer quest\u00f5es pr\u00e1ticas do dia-a-dia referentes \u00e0 correta inicia\u00e7\u00e3o terap\u00eautica e adequado acompanhamento destes doentes.<\/p>\n\n\n\n<p>Dr. Pedro Queir\u00f3s<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dico Interno de Cardiologia do Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho<\/p>\n\n\n\n<p>Dr. Diogo Ferreira<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dico Interno de Cardiologia do Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A fibrilha\u00e7\u00e3o auricular \u00e9 a arritmia card\u00edaca mais frequente, cuja preval\u00eancia tende a aumentar com a idade. Est\u00e1 associada a um elevado risco de mortalidade e morbilidade, contudo, a sua abordagem cl\u00ednica permanece um verdadeiro desafio, em parte, devido \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica heterog\u00e9nea. Na \u00faltima d\u00e9cada t\u00eam sido realizados<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=410"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":411,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/410\/revisions\/411"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=410"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=410"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=410"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}