{"id":416,"date":"2021-05-03T21:15:40","date_gmt":"2021-05-03T21:15:40","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=416"},"modified":"2021-05-03T21:15:43","modified_gmt":"2021-05-03T21:15:43","slug":"dermatologia-casos-flash","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/workshop\/dermatologia-casos-flash\/","title":{"rendered":"Dermatologia &#8211; Casos Flash"},"content":{"rendered":"\n<p>A pele e os seus anexos, cabelo e unhas, contribuem para a apar\u00eancia externa do indiv\u00edduo e, quando afetados por doen\u00e7a, podem condicionar um impacto negativo profundo na qualidade de vida.<\/p>\n\n\n\n<p>De acordo com Collantes&amp;Guti\u00e9rrez (2011), as consultas dermatol\u00f3gicas podem representar cerca de 20% das consultas em Medicina Geral e Familiar (MGF). Deste modo, a maior parte dos doentes com patologia dermatol\u00f3gica recorrem em primeiro lugar ao seu m\u00e9dico de fam\u00edlia (MF).<\/p>\n\n\n\n<p>De entre as patologias mais frequentes destacam-se o eczema, as infe\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas e as les\u00f5es cut\u00e2neas benignas, seguidos pela acne, a psor\u00edase, as verrugas e as neoplasias malignas cut\u00e2neas. Em parte destas situa\u00e7\u00f5es, o MF det\u00e9m os conhecimentos e meios necess\u00e1rios para a primeira abordagem terap\u00eautica. Por outro lado, n\u00e3o havendo cura para algumas doen\u00e7as, o objetivo do tratamento \u00e9 o controlo do processo inflamat\u00f3rio e a melhoria da qualidade de vida do doente.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nas situa\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico incerto, doen\u00e7a grave, aus\u00eancia de resposta \u00e0 terap\u00eautica ou de agravamento da sintomatologia apesar do tratamento, o MF deve referenciar o doente para uma consulta de especialidade, por forma a otimizar o tratamento e minimizar poss\u00edveis riscos.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nos casos de patologia cr\u00f3nica ou maligna, o MF tem ainda um importante papel na educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade e na preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico precoce e seguimento, incluindo a gest\u00e3o das comorbilidades e complica\u00e7\u00f5es relacionadas com terap\u00eautica sist\u00e9mica.<\/p>\n\n\n\n<p>Deste modo, os m\u00e9dicos de MGF devem estar preparados para diagnosticar e instituir um tratamento adequado a uma variedade de situa\u00e7\u00f5es.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Assim, os objetivos deste workshop s\u00e3o a obten\u00e7\u00e3o de conhecimentos em patologias dermatol\u00f3gicas frequentes e relevantes em MGF, a sua abordagem terap\u00eautica e crit\u00e9rios de referencia\u00e7\u00e3o.<\/p>\n\n\n\n<p>Palestrantes:<\/p>\n\n\n\n<p>Dr. Diogo Teixeira&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dico Interno de Dermatologia e Venereologia, do Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Dr. Miguel Costa<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dico Interno de Dermatologia e Venereologia, do Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A pele e os seus anexos, cabelo e unhas, contribuem para a apar\u00eancia externa do indiv\u00edduo e, quando afetados por doen\u00e7a, podem condicionar um impacto negativo profundo na qualidade de vida. De acordo com Collantes&amp;Guti\u00e9rrez (2011), as consultas dermatol\u00f3gicas podem representar cerca de 20% das consultas em Medicina Geral e<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/416"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=416"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/416\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":417,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/416\/revisions\/417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=416"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=416"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=416"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}