{"id":418,"date":"2021-05-03T21:17:23","date_gmt":"2021-05-03T21:17:23","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=418"},"modified":"2021-05-03T21:17:26","modified_gmt":"2021-05-03T21:17:26","slug":"menopausa-e-osteoporose","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/mesa-redonda\/menopausa-e-osteoporose\/","title":{"rendered":"Menopausa e Osteoporose"},"content":{"rendered":"\n<p>A menopausa \u00e9 um processo biol\u00f3gico natural da vida da mulher que designa o fim das menstrua\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e que condiciona altera\u00e7\u00f5es que se poder\u00e3o refletir no dia-a-dia da mulher. A diminui\u00e7\u00e3o da massa \u00f3ssea \u00e9 um exemplo das altera\u00e7\u00f5es mencionadas, que estando intimamente relacionada com o envelhecimento em geral, afeta em particular, as mulheres ap\u00f3s a entrada na menopausa. A menopausa \u00e9, assim, um dos principais fatores de risco para o desenvolvimento de osteoporose.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Como m\u00e9dicos de fam\u00edlia, devemos estar atentos a esta etapa da vida das nossas utentes, atuando na promo\u00e7\u00e3o do seu bem-estar e na preven\u00e7\u00e3o de patologias, como a osteoporose.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Nesta mesa-redonda propomos-te uma conversa sobre estes temas e a sua forte intera\u00e7\u00e3o para que possas melhorar a tua pr\u00e1tica cl\u00ednica e contribuir da melhor forma para a sa\u00fade das tuas utentes.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Moderadora: Dr\u00aa \u00c2ngela Teixeira<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dica especialista de Medicina Geral e Familiar&nbsp; na USF Nova Via | ACeS Grande Porto VIII &#8211; Espinho\/Gaia<\/p>\n\n\n\n<p>Palestrantes:<\/p>\n\n\n\n<p>Prof. Doutor Carlos Vaz<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dico especialista de Reumatologia do Centro Hospitalar Universit\u00e1rio S\u00e3o Jo\u00e3o&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Prof. Doutora Lu\u00edsa S\u00e1&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dica especialista de Medicina Geral e Familiar&nbsp; na USF Nova Via | ACeS Grande Porto VIII &#8211; Espinho\/Gaia<\/p>\n\n\n\n<p>Dr\u00aa. Tania Lima<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dica Especialista de Ginecologia e Obstetr\u00edcia no Centro Hospitalar de Vila Nova de Gaia\/Espinho&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A menopausa \u00e9 um processo biol\u00f3gico natural da vida da mulher que designa o fim das menstrua\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e que condiciona altera\u00e7\u00f5es que se poder\u00e3o refletir no dia-a-dia da mulher. A diminui\u00e7\u00e3o da massa \u00f3ssea \u00e9 um exemplo das altera\u00e7\u00f5es mencionadas, que estando intimamente relacionada com o envelhecimento em geral,<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[5],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/418"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=418"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/418\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":419,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/418\/revisions\/419"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=418"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=418"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=418"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}