{"id":420,"date":"2021-05-03T21:19:01","date_gmt":"2021-05-03T21:19:01","guid":{"rendered":"https:\/\/gemmeeting.pt\/?p=420"},"modified":"2021-05-03T21:19:04","modified_gmt":"2021-05-03T21:19:04","slug":"exame-pratico-final-de-especialidade","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/gemmeeting.pt\/workshop\/exame-pratico-final-de-especialidade\/","title":{"rendered":"Exame pr\u00e1tico final de especialidade"},"content":{"rendered":"\n<p>O Exame Pr\u00e1tico Final do internato em Medicina Geral e Familiar tem sido, no \u00faltimo ano, alvo de grande debate entre todos.<\/p>\n\n\n\n<p>A Portaria n.\u00ba 125\/2019 de 30 de abril estabeleceu uma prova pr\u00e1tica baseada na discuss\u00e3o de tr\u00eas casos cl\u00ednicos que mimetizam as consultas do dia-a-dia.<\/p>\n\n\n\n<p>Com estas altera\u00e7\u00f5es, diversos s\u00e3o os desafios relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o da prova pr\u00e1tica, pelo que o contacto pr\u00e9vio com este modelo constitui uma mais-valia para a forma\u00e7\u00e3o dos internos de Medicina Geral e Familiar.<\/p>\n\n\n\n<p>Com este workshop pretendemos proporcionar aos participantes aquilo que poder\u00e1 ser um eventual cen\u00e1rio do Exame Pr\u00e1tico. Ter\u00e1s a oportunidade de assistir a uma \u201cgincana\u201d de casos cl\u00ednicos, representativa daquilo que \u00e9 o nosso olhar e interpreta\u00e7\u00e3o sobre esta realidade. Conta com a presen\u00e7a de rec\u00e9m-especialistas em Medicina Geral e Familiar que te proporcionar\u00e3o um \u00edmpar momento de aprendizagem e partilha.<\/p>\n\n\n\n<p>(trata-se de uma iniciativa pr\u00f3pria, da responsabilidade da Comiss\u00e3o Organizadora do Gemmeeting 2021, totalmente dissociada do Col\u00e9gio da Especialidade de Medicina Geral e Familiar e alheia de qualquer informa\u00e7\u00e3o oficial)<\/p>\n\n\n\n<p>Dr\u00aa Isabel Amorim&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dica Especialista de Medicina Geral e Familiar na USF S. F\u00e9lix da Marinha | ACeS Grande Porto VIII &#8211; Espinho \/Gaia<\/p>\n\n\n\n<p>Dr\u00aa Mafalda Oliveira<\/p>\n\n\n\n<p>M\u00e9dica Especialista de Medicina Geral e Familiar na USF S. F\u00e9lix da Marinha | ACeS Grande Porto VIII &#8211; Espinho \/Gaia<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>O Exame Pr\u00e1tico Final do internato em Medicina Geral e Familiar tem sido, no \u00faltimo ano, alvo de grande debate entre todos. A Portaria n.\u00ba 125\/2019 de 30 de abril estabeleceu uma prova pr\u00e1tica baseada na discuss\u00e3o de tr\u00eas casos cl\u00ednicos que mimetizam as consultas do dia-a-dia. Com estas altera\u00e7\u00f5es,<span class=\"excerpt-hellip\"> [\u2026]<\/span><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[6],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/420"}],"collection":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=420"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/420\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":421,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/420\/revisions\/421"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=420"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=420"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/gemmeeting.pt\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=420"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}